有無人真係識啲姓氏好特別嘅人？

例如上官 夏侯 嗰啲
利申 見過一個姓封 但唔識佢

勞
英

勞我都識一個 個名幾型

姓連

朴

燦烈

姓戚

卞

好似好普通

點讀

封於修???

巢

辨認個辨

尉遲

龍 石

白
康
韋

姓陳

英文譯音好特別既就有

溫 -> Wun

真係識人姓上官
不過身分證係寫官
佢話當年被共產黨迫害所以要改姓避難

大把人姓陳啦, 有咩咁特別?

返學識人姓英 連 顏 香 練
返工識個姓韋

泡

刁

闕

老

白先勇,

80後既應該聽過呢條友

𧝁

屌

Hello, I am Mr Bean

+1 聽人叫佢全名仲以為係花名

池

范姜
米
永
三個都係台灣人

萬

全班得佢一個姓陳

別

中同

帖

奴

易

戚袋袋？

樂

布

你幾多歲?

易帝

以前返工見過有人姓柒。

房
嵇

中學有個老師姓端木

龍

欒

卜

壽
資
黑
仇

談

嚴

鄞

邊個黎

有個舊同學姓神

伊
聽到以為係花名

甯

禤

都幾好聽個姓

Ong On9

聽過

湯

仇
任

笑左

池美麗

白韻琹都夠做啦

哇 聽都未聽過 真係好特別

上次撞到個人介紹自己。姓幸

奚

諾先生

姓樂

讀岳音

唔講以為日本名

向

有個同學姓＂哈＂!

祝

姓阿扯

見過人姓 江上
叫江上雲林
但係on9仔黎

西卜?

申屠

姓型 名柒

禤雷龍

明

卓

見過有人姓第五

第五？

普普通通



鮮卑姓嚟㗎

姓 言

筂
旭
樓
陌

陳 特別多

姓李好似多啲

竇

慕容

姓西
不過佢老豆老母都唔係姓西

向
候

係咪自己改身份證名 不過多數跟返父母姓

習

雲
時
郁
蒲
英
布
薩
易
畢
祈
華
樊
繆
陶

小中大學都有遇到好多特別姓
以前唔識覺得無咩特別
大個先知原來好多都好少見

陶都唔算太特別我覺得 都聽過好多

我都識一個，單字“衲”

原始人？

出世老母改，佢老豆走左佬既，但佢老豆都唔係姓西
我聽完覺得好撚神奇

同事 性柳

刁
河

姓柳

前中學校長姓儲

姓：時

本身姓秦，嫁入戚家，先叫戚秦氏

child 登

姓 哈

包

一個人的武林個final boss

姓「渠」，識讀唔識寫有無人知點寫

姓名自己報俾政府聽嘅姐 政府唔會理你姓咩嘅
只不過華人多數跟返父母姓咁解

郝

堵

屌你老母

時 薩 尹 顏

調
五
郎

姓龔。英文係Cunt

唔識

昌

粟一燒？

仲要咁撚多正 到底係睇過定未睇過

邊個話你知溫係Wun

有個客姓 屈

姓 成

祁

勞力左

都唔算好特別 成日見

段 呢個姓真係好型

烈

三上

屠

巢

黨

端木

柳

屈臣氏

公司有個hr姓刁
隔一陣就有新同事發現新大陸話第一次聽人姓Diu

我老母 姓 邊

封型啲

姓聞

辜

想知有無識人真係姓夏侯

辛

姓褥，細個覺得好得意

寶劍?

神

姓洛迪古斯

相

植

武器個武, 好型

姓傅

日本姓
查完就覺得無咩特別

女朋友姓 左

想屌

有個都熟嘅親戚姓慕容

姓𧝁
我以前的老師

女仔 姓牛

源

賴

禢

冚

竺

大學士

左

翊

姓交

識人姓薛 英文譯Shit

時

汪蔡

以前有個同事姓雍

之後roommate 姓冷

姬

牛 羊 豬

咁係乜? Wan?

成

任

牛
花

上官

泥

以前有個演員叫伊雷

好聽喔 好有武俠feel

華

左
仇
韋
孟

同事姓諸葛

姓襪

子貢後人

姓章

舊同事都係
而家去左輕鐵做野

闞

雷雷雷龍龍龍

練

虛竹

屯門？

老 香 𧝁

石堅
應該80後90後都會聽過，老嗰輩更加唔洗講

秦
顏
覃
文
左
孔

唔係我識 但老豆後生嗰時識兩個真係好特別
一個姓是 另一個姓解

天龍八部？

姓：令狐

世？

小弟姓龍

嫖

超特別

仇
刑

以前個老師姓招

型 令狐沖

叫職

有啲MK feel

Ong 咪即係黃福建拼音啫

你讀ust？

端木賜

有

好mk 加埋我個名嘅話

余？
識兩個姓余嘅都好仁醫feel

以前有個記者叫斯美玲 (唔係施)
仲有個叫么惠玲

我姓呢到其中一個

識得有對兄妹叫
段單單
段雙雙

龐

我有個學生姓 蟻 😂

真 有個fd姓段 真人又係好型

上一份工我有個客都叫端木
做開local生意
以為同事做咩r到個日本客

湛

姓仇（聽講係岳飛後人），全港好少人呢個姓，基本上佢地識哂對方，唔識都係同一家族。

姓解同姓老

姓老
由細俾人叫老先生

易算唔算 呀媽果邊係 我由細接觸所以唔覺特別 但係同人講親d人都話好特別

我有個小學同學都姓樂
但佢自己介紹話讀快樂個樂

瞿？

戎

交

關80後咩事
中學有讀課文都識啦

好多大陸人個姓都好怪
有個客姓仰，有個姓解

林鄭

你好 我係性奴

有個女仔friend姓仇 中學同學黎
超型

寧

姓刁

藝

照計應該係Sit喎

舒

諗起歐陽炳強

封 我都識一個 女仔黎

姓 阿 （啊）
同班同學

托哥？

正常唔係Sit㗎咩

係依個po 揾到自己個姓

仲有個女仔friend叫 丁叮
佢細佬叫丁一

童

沙

我姓甘
暫時未遇過同姓嘅人

凌

姓嵇？你識果個係咪整飛機？

辜莞允

莎木

田中左木龍

屠
烏
繆

我都未遇過同姓嘅人

唔識唔好亂講

小學時個同學問我姓氏個「原」字點寫，我寫左「原」之後畀佢笑，問返我邊有人姓原，你老母我老母就係姓原呀，井底之蛙

浦

安
康
孔
章

你個姓有成六隻字

咁耐都未見到我個姓

姓西

植
倫

邢

姓 机 但係台灣人

姓盤

居 眭

藍
段
褟
牛

仲有個姓 禇 同埋 殳

識有人姓 裴

佢同我講十個有九個會叫咗做 斐

姓啜

覃

銀

衛

見過「尉遲」，「尉」讀做「屈」

我姓雞

我啊媽姓 強

繆

崔 仇

脫

你姓臭 名雞

凌
閻

翟

何出此言

學校有人真係用呢個姓

姓耿，中國外交官都姓耿。

姓啲大姓嘅人係咩感受

利申：姓啲小人姓嘅姓

姓 奚

冇人信 咁正常既你地

溫—>One 就夠特別啦

我諗起以前補習見過一家五口有四個姓氏
因為個老母嫁過三次
三個仔女各自跟返唔同老豆嘅姓氏
雖然普通姓氏
但真係好深刻

永樂?

我男朋友姓 右

禤 條友玩parkour

唔係啊我係問緊係唔係鮮卑姓嚟㗎

龘

無數錯，係六隻字

女仔？

呼

褟
（讀圈）

姓幕容，叫雪兒
有錢女黎，仲要係靚女

名近平？

狂

識一個靚女 姓段個名好似武俠小說啲人

姓慕容定幕容

姓林，不過英文譯音係Lum

屋企人,親戚冇人同姓？

我有個朋友姓禤

我試過聽過有人叫「塔」先生

反而我見過有人個姓係Diu，中文應該係邊個字？
「屌生屌太麻煩三號櫃位」

木

姓單 (讀善)

練
仇
云（非殘體）
騰

留
昌
兩個都係女朋友

姓 聞人
叫佢聞人生

勞撚氣

列

個名好靚再加樣靚 正常性格都應該無撚敵

姓花

大便個便唔撚得嘅

每次見依啲post都見唔到自己個姓
試過比人話「無人姓」

大陸姓嚟㗎

識一個姓季

做乜勾起人哋啲傷心事

盤
仇

姓堵

姓招

家咩姐啫

聽過姓申屠

應該係姓刁？

希望冇自爆

姓愛

屌！估你唔到！

祈

費
封

試下自爆個名黎聽下

叫禾

你問香港人呢，我估多數係因為裴勇俊而識讀個裴字
正如唔係因為佘詩曼嘅話，肯定大把人讀咗做余

言情小說男主角

神關羽 神張角 神司馬懿

點解咁多負皮

端木

亡

無特別感覺 有啲羨慕姓氏好聽嘅

白
係個靚女黎

烈
游
紀

孟

陰

寒

閪

端木紫

白韻栞

上官
老

兩個都係女人

利
安

BOC?

羨慕

佟

白雪仙

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

危算唔算特別？

姓咩？

池石鎮

係

堅系

以前條女姓軒轅，自己呀爺姓茹(後尾改咗姓)

咁都有得相認

西女人？

姓翁


冷

姓費 但係唔係讀「秘」
係真係自稱姓「廢」
唔知算唔算少有

好出奇咩，其實神都係人

特別姓氏=垃圾姓氏

佢爸爸嗰代點過到自己嗰關去改姓

任志剛
仇笑痴

糞

台灣有人姓＂雞＂，因為祖先怕諸九族受牽連，所以作個＂怪＂姓

我都識

軒轅都幾型

但中學老師教讀 秘

唔係

段

宋

滑

當年神舟x號上太空，新聞個個都讀費俊龍做廢俊龍

鄔

個仔係咪叫 Winston

識個朋友姓閔叫閔嚞
讀敏捷

霹靂

食字遊戲又食得幾靚

女朋友姓明

老豆姓 勵

有冇巴打知呢個姓既出處

也

姓仇

欒
布

嫪

時昌迷你倉老闆？

麻
揭

勞德諾

封不平我都識

嗱你睇
又多一個喇

褟

康熙？

鈕鈷錄

中同姓封

饒
勞
章

輝發那拉

此post已完

上官恩娜

瞿

符 😂
d人成日寫錯

虞
中學同學黎，中一嗰陣同班
好記得自己唔識讀人地個姓

鬼馬

覃
練
刁
卜

勞、封

西門算唔算
條友英文名叫West

個姓有喺度出現 但覺得難聽

虞姫

有個同學姓 李楊

姓：勝

我以前有個同學姓"帥"

所以咪話特別lor

老
閻
虞

但好多人都唔識裴勇俊

真係識人姓 強

Halo

你試吓去鏞記飲茶，可能會撞到

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條（需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由

好有意境喎

不嬲政治冷感 但見住政府咁急推
就知擺明推香港人去死 想幫人手推一推
想大家都一齊關注下 香港仲有得救嫁
大家都幫忙 copy下

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條（需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由

老實講樣靚就話carry到 樣衰少少再加個名改得唔好好易變中二病

吊
撚
九
柒
西

舊同事真係有個姓第五，佢話追溯返以前，係同田氏同宗~

繆 刁 樂 招 覃
比較少見係呢d

姓練，叫練高音

姓蘇圖

姓招 幾型

係咪識同一個人

熊

畢
婁
牛
練

咁多千奇百怪姓
咁我姓「姜」都應該冇乜特别

蟻

又諗起幾個

管
盛
連
忻
俞

夏

愛生覺羅

闕
揭

你係佢同事

絕對係，wan係溫

讀hku

小學個陣識三兄弟姓哈，包住個頭個啲唔知係邊個國家既人

我都唔知 收到佢卡片見到SHIT真係笑咗出聲

仇

點型？

宓

識人姓樓

姓脫

盤

性勞

姓刁叫老母

劉

姓水
真係飲水個水

咁代表啲咩 個姓會特別左咩

雲

性慾

幸

雲

識一個叫「雲影」

琴

公司女同事 姓 沙

以前識一個人姓玄極 不過google過搵唔到有哩個姓

姓鄉

庹

李揚?

同行非同事

愛新覺羅
佢話黎香港要改姓 而家姓金

以前有個學生姓 Cumming

氵卞 京

姓花，個名仲要勁型，叫極華

係女仔 但唔係單字🤭

姓哈好多時係回族人

歐陽 但英文係Ao ieong
應該唔係大陸音掛 普通話都讀唔到依個音

你隻狗既名黎?

焦
南
卞 細個嗌下

韓
喬
畢
褟

皺

識得有個大陸人姓－代

姓堵 同 姓濮
同校兩個姓濮嘅仲要係一家人
複姓真係冇見過

欲強

一個On9仔～

姓胡可能唔特別
但佢英文係寫法係Woo 覺得好得意
另外識個阿叔姓仇 好霸氣

啜

有個老師姓
聞人

勿相認

邊

苗
中學同學
三哥真係佢三叔

Google金溥聰

怪唔得要讀ive啦
戚秦氏姓戚

申

姓溫 Wan 同Wun我都見過

天水圍中學？

別
蔚周
遲
肖
皮

陳

老 老先生 老小姐
仇 屌你老母啦大灣駒

我都有個大學同學姓 端木
我第一次識佢刻問佢係咪日本人黎

田中

又有見過啲人
姓許係Hsu （通常係Hui)
姓謝係 Shieh (通常係Tse)
呢啲好似係台灣譯

又有個姓留 係Lou

然後有姓楊係 Ieong / Young
Ieong我估係澳門
但Young就唔知

不過幾特別

見過有個侍應姓滑
英文名係咪叫slippery

姓衛

芮

仲要拼音 係Diu 先正

沙
Øhlenschlæger

除左端木，仲諗起
郎
洗（唔係冼，係洗衫果個洗）
易

呢d姓的確少見

勞麗嫦？

卜
小同

識老

白

寗

個訓導 ：辜
副校： 柳

漢

嗰陣見到個名拼音呆左

姓粟算唔算

我識人姓脫

Dear Miss DIU,

池富

一家有無13口

我姓白

巫

勞煩晒

托哥

個同事姓 「禤」
到依家都唔知點讀
叫翻英文名算

激烈的

鳴

我姓難。

中學有個miss姓刁
Miss diu

熟唔熟？
見佢fb成日都放閃
利申 中同 極少聯絡

「農莊春」

呀 呀呀

走啦你
我唔想搞大件事

姓龍

禤（圈）
我老婆

聽過有人姓"王者"

有中同姓甘

利
藍
文

沃

ex姓白
中同有個係姓史嘅

激

焦

敖
好撚型🤤

最尾個字係咪瀚

勞力士緊係型 條友應該叫rolex lo

同學個阿媽姓黨

伍

姓神丶池

以前翻part time 有個同事姓屈 mk仔黎 不過人幾好

識一個
姓一 英文 ones

冷

佢係咪喺英國讀書？

姓是
仲要好撚靚女

以前老師 姓封
親戚 姓易
朋友 姓郝

特別姓個名都型啲

有冇姓埋右

忻

帥

係咪名叫 人我又要

CLCT

龘...

我對手第五輕柔？

刁、幸、欒

中學有個老師姓「老」

耿

個字睇落又靚

姓 型

nonono

涂

姓第五

姓"植"
有無人識？

姓病

通

巴

有中學同學姓 皇甫

唔少人姓植

郜
焦

姓向
聽講佢屋企好似有啲背景

姓安澤

背

識有人姓狗

你幾大。。。龍五都唔識。。

之前經過地盤門口 有個牌寫哂邊個負責啲咩
見到有個人姓 喜 叫而利 當下真係呆咗幾秒 以為睇錯公司名 第一次知呢個姓
有影到相 但好耐以前 懶去搵

巴
仇
焦
侯
仲有個男老師姓文 係文天祥後人
翟
施
招
戚
單

圈

普

ou？

姓旋

柳生宗嚴？

好特別

特別多

閉

唔熟

單
左
史
侯

辛
蟻
屈

完顏阿骨打
耶律阿保基

姓毒

你哋邊個係真邊個係假
好難分

門

卜
仇
別

姓虢講咗未

毛 巫 褟 裘 招 史 端木 繆 瞿 符 傅 章

布
次次打電話book位都係話姓陳

係台中見到有人姓買

招
駱
翁
利
巴

屯門人？

危

姓玉

閻

張簡

唔係冠天姓

你刀on撚9

應
呢個姓真係之前一直都未見過

屌 自膠
唔撚記得左有應采兒

小學見過個姓申屠

刑偵

姓解

9唔撚搭8

中學 低F 有條女 叫謝寶XX 我同班fd成日叫佢林寶堅尼

住屯門

性冷感

我本身姓慕容
屋企人低調改做性容

祖上係鮮卑人

綦

姓韓

叢
禢
岳
費

戰

姓肖 算唔算

仇
竺

姓 王孫

聽屋企人講聽日姓 蟻

姓方 姓倪

名5個字 計埋姓11個字

賀
沙
巢
燕
蒼
卻

Ust

有個台灣friend係呢個姓，好似係啲閩南姓嚟

Wu lei

舊同學識人姓勵

老
植
覃 （都係咁啱撞到個呢個姓，好多人以為佢派膠講假名，唔係之前使徒行者有既應該冇咩人識）
脫（又係咁多年遇得一個）
禤
郝

程
茹
鄉
向

龍 ，具

一

祝
香
招
崇
池

家 碌左咁多頁都見唔到

粟裕

50歲(破產)個中坑姓雞

勞 工 處

我都有個小學同學姓勞😂

南洋拼音

細個識個男仔姓慕容，嗰陣都唔知原來特別姓嚟，返到屋企同呀媽講先知

姓匡！咁多頁都冇

識個fd姓左

有個同學姓楚江，成個名好有型，好似打機個啲名咁，有霸氣得嚟又有幾分書卷味 第一次見以為玩野，點知真名嚟

咁耐都冇姓粘

小學老師姓 巫

習
總

住荃灣？

有個女仔fd姓玉

中大中文系有個prof姓危

薩

仇、龍

黃婉曼

谷
磚

姓貓

藍

姓 火 伏 迪
都係同事/舊同事

藍
占
甘
向

10/10

元朗人？

邊
伯賢

禤 單

我就係 姓 勞
我一直懷疑我祖先俾人滅族

有個ex,有個同事都姓連
唔出奇

喬,愛新覺羅

容
崔

容

但

考

令狐

南哥都以為係日本姓

有聲

屈

姓鳩

姓習

勞力士

識貨

ust 咪ust 洗撚加密咩
睇完都唔識你啦

裘

別

臭

我識兩個姓戰嘅

仲有個姓“鄭”嘅，但係依個“鄭”嘅寫法同鄭秀文係唔同，已經唔係幾記得點寫，但係唯一識人姓鄭嘅個字係咁樣，唔知算唔算，知道我講咩嘅巴打可以打比我睇睇

福建人大把姓禤

屠呦呦 屠城 屠若蘭 屠東海 屠大寶

粟田

識人姓「冉」
唔撚識讀

姓 左
算唔算特別？

姓景

我識有人姓賀

睇字典話「朴」係姓應該讀「嫖」
係人哋音譯係Park，讀「撲」又好似啱啲

哈士奇？

有個客都姓上官 身份証都係四隻字
另外有個姓堵 （讀：島）

𧝁
席

看過姓 母

朴謹昌

死
英，仲要個名叫國王
𧝁
時
邊

譽

有同學姓和

姓氏同名字都唔識分

Nono

聞西

伊能靜

豬腳

解

嵇

蟻俠

我個名

「百」 「家」 「姓」 都是姓

而家好多咁既case

四性家奴

豹哥都唔識？

華
皇甫

花師奶

神經質

尉遲恭後人

哈成智？ 踢波個個

姓 布

練
堯
郁

公司有個，勿相認

琴操姑娘

成日俾人叫刀嘜嘜

麻

好多姓劉轉返姓獨孤,史轉返姓阿史那

如果講英文
咁林海峰林姍姍全家吧
佢地英文姓真係羊個Lamb

哈

以前有個同學姓闞

招 算唔算

中學有個師姐姓藍

慕容
西門

姓胡 第時諗住幫個仔個姓一開二叫古月明

列
戎

明
田
翟 （讀 宅）
小學老師姓 焦 呢個姓就真係咁多年剩係見過一次

表姐夫姓慕容

真係識個人識覃

mk特有姓氏堅系 醉愛
名我幫佢諗埋，堅系跳制，醉愛吹煙

龍運巴士司機都有一個

姓誾

區算唔算

丁
刁
祈

識人姓列

ex姓帥

戚家冚家鏟

姓 段

屌你老母 罰抄驀然回首

茹

姓直

勞同盧讀音一樣 聽慣冇乜凸別

我都識人姓封

$12000

btw庾

端木

史上最出名既係孔子弟子端木賜(子貢)
最初識佢想唔起，ON99問佢：呢個日本姓？

宜家問人姓唔係狗名喎

Hku Cody 哈

中學有同學姓武

越南人

雷

萬刀甲

仇狗

農

同鄉

強

戚秦氏啊屌你

賈

中學同班

睇死有人讀慰遲

我知你講邊個

大把人冇文化

庚

唔識，但做登記見過......全部大陸人

飛龍xx

姓香

澳洲

聖士提反

左 卜

我老豆話以前冇乜人識英文，個名係去入境處到俾職員譯
我屋企算少數姓
上一輩5個人個姓有4個都唔同串法

庄

張簡開頭以為佢結左婚
原來係複姓

樂小姐？

姓邢 邢在生

有個同事姓哈
d人打黎成日話搵夏生

姓奴

候
咁大人識淨係識一個呢個姓

好型

小學師兄叫龍家飛

戚勤？

葉劉

龍屎忽有朵花

龍懷騫M唔MK？

之前個sp 姓華

皮姓

辜
紀
覺

進

全名叫進擊的海膽

屈
左

姓梅

太

最鍾意人姓龍
姓龍姓都班友住公屋/低學歷/低收入
真係龍到爆

聽過有人姓「禤」

姓「官」

香

仇思達

係咪做政府工

我個名
係諸葛紫梓

別名
小宮惠那

洪

嘉欣？

姓刁，唔係習

佐

台灣有個幼稚園老師都姓端木

中同 蒲

全

茹
刑

交通燈？

有同事姓老嘅

殿

禤，安

羊
應該係支那人

武

點解咁多腐皮我覺得好特別好少見喎

遲
幸

愛新覺羅

望遠

我都識對兄妹叫段單單段雙雙